年薪逼近3百萬 沃爾瑪急徵卡車司機 網：還不快去學英文

美國零售業龍頭沃爾瑪(Walmart)因卡車司機短缺，近期宣布將對旗下車隊司機加薪，希望藉由比業界更優渥的薪資及福利措施大舉徵才，加薪完後沃爾瑪卡車司機的年薪逼近新台幣300萬元。

據外媒報導，沃爾瑪在2018年已聘用了1400位卡車司機，今年打算再徵才「近千人」，以解決人手短缺的困境。目前美國各地因缺少卡車司機，導致貨物的運輸成本相對提高，許多公司會將運輸業務外包給貨運工司，而沃爾瑪擁有自己的私人車隊，旗下卡車將近7萬輛。

為了吸引有意從事貨運司機的新鮮人並加速新手上線時程，沃爾瑪除了加薪外，也改變培訓方案，不但將過往的流程縮短一半，同時也採取師徒制；而薪資方面從下月開始，旗下司機行駛每英里將獲得0.1美元補助，送貨達到目的地後再支付額外費用，平均下來沃爾瑪的貨運司機年薪將來到8.75萬美元（約新台幣269萬元），據美國勞工統計局數據，2018年全國卡車司機的平均年薪約僅4.2萬美元(約新台幣129萬)。

雖然沃爾瑪為了對抗亞馬遜(Amazon)等對手，加上旗下4700間分店面臨的交貨壓力，因此迫切需要大量卡車司機，但其招募的負責人表示並不代表錄取條件就會變得隨便，有意願的求職者除了駕照是基本條件外，還得在過去3年內擁有30個月的相關駕駛經驗與良好的行車記錄才行。

標題黨 三百萬台幣

6萬幾港紙左右
我最多4，5年都未必有呢個價

做醫生咪有呢個價

玩開euro truck simulator 2
銜唔銜接到?